瑞銀調查：在中國擁有製造業務既公司，有76%希望至少將部分產能移出中國

Seventy-six percent of finance chiefs whose companies have manufacturing in China indicated in a survey by Swiss lender UBS that the pandemic has reinforced their company’s goal of moving at least some of that production elsewhere. Thirty-four percent of the more than 450 executives surveyed represent companies with manufacturing in China.

U.S.-based firms weren’t the only ones looking to move: 85 percent of North Asian firms and 60 percent of Chinese manufacturers also said they were planning to move at least some production from the mainland, where COVID-19 was first identified late last year.

Together, the three surveys found up to 30 percent, or $750 billion, of China’s $2.5 trillion of exports might be relocated.

Of the firms surveyed, 92 percent of healthcare companies and 89 percent of consumer staple firms have already moved capacity out of China or are planning to do so. Technology (80 percent) and consumer discretionary (76 percent) producers were also more likely to leave than industrials (69 percent) and materials (57 percent) manufacturers.

Meanwhile, eighty-two percent of U.S. firms surveyed said they were looking to bring production home while also considering Canada (38 percent), Japan (29 percent) and Mexico (23 percent).

Japan, which was the most preferred destination for North Asian and Chinese companies, would be the biggest beneficiary from a supply-chain exodus, followed by Vietnam and the U.S., according to UBS.

唔好哄我開心喎

心動不如行動